超級人渣老細, 小心中伏！！

真係慶過火屎！！

事源之前喺大圍見份工，個title係 Cosmetic Sourcing Manager (經驗彩妝採購經理)，雖然去之前上網 search 過公司名 Gxxd Harvxxt Corporatxxx Lxxited搵唔到資料，但最後都係去咗見。

去到好明顯個老細係在港同胞，話之前做開鋼鐵貿易依家想轉型做護膚品/化妝品，想請個有經驗嘅人教佢應該點做。傾談之間佢話依家有喺樂天買貨返黎賣 (AHC/JM Mask)，想再搵多D貨返黎上大陸賣，我當時即刻同佢講咗咁樣做風險大、利潤小、唔長遠，以及有可能會引起官非，建議佢做代理/自家品牌，佢當時乜都話得，但由於我都有所懷疑所以叫佢諗清楚先再call我。

隔咗幾日，佢話諗清楚會轉做代理/自家品牌，問我幾時可以返工，我信佢有心做所以4月開始返工。

點知返工之後就覺得唔對路，，心諗點同人傾呀，不過唔緊要啦，盡力做，大約一個月左右，比我我搵到D品牌比願意同佢傾代理，佢就藉口話果D品牌唔出名賣唔到架......

之後就開始叫我試下搵D國際名牌香水、彩妝同護膚品 (價錢要係市價4-5折)，之後比佢運上大陸賣。我已經即刻同佢講：賣未經品牌/代理授權嘅產品好有問題，有機會比人拉！ (亦都同佢講咗之前某某連鎖就係咁比人告，兩個董事連高級採購都拉埋)。但佢完全當聽唔明，堅持要周圍搵，ok......咁我都盡力嘗試搵各大品牌嘅代理商查詢 (但當然係無人會啋你啦！)，而佢就日日係咁追問有無消息有無消息，唯有上網搵D資料求其比佢睇 (係人都知係假架啦！)，亦都多次同佢講尼間公司資料有限、果間點點點，諗住可以打消佢走水貨嘅諗頭)，點知佢死都要堅持重落埋單比埋錢，最終遇上騙徒損失20萬港幣。 但佢依然唔死心，迫我繼續搵......如是者過咗幾日，佢突然同我講，不如搵D品質好小小嘅廠，自己落單做 Chanel 香水同 Dior 唇膏，我當時真係O哂咀同佢講：梗係唔得啦！(心諗：嘩！大佬，想點呀！)

大約5月中左右，由於病嘅關係請咗2日假，佢就叫個同事打黎話終止僱傭合約 (合約上要求一個月通知) 做到6月15日，我就話咁都無辦法啦 (其實自己都預咗，而且有小小嬲：如果只係想走水貨就唔好叫我黎返工啦！)

之後喺果一個月通知期內都重妄想佢會改，繼續搵D機會比佢傾代理，又搵唔同嘅面膜/護膚品OEM廠希望比佢了解多D正當嘅生意應該點樣去做，難過嘅係佢原來跟本無心咁做！

算啦，咁雖有帶住失望及被騙嘅心情反去交收，點知佢竟然話唔出糧比我，重叫我有本事去勞工處告佢，搵律師告佢佢都唔會驚！咁我就唯有走......

返到屋企，諗住算啦好黎好去，就發個訊息比佢佢應該係要7日內出糧比我，否則我會去勞工處。 點知條百佳，重要喺個wechat度發癲鬧我，話我無廉恥重好意思叫佢出糧，又鬧我係乞兒。我真係忍唔住，即刻喺個wechat度數返佢 (我真心嬲，你無心做正當生意就唔好害人！)

做咗廿幾年野都未試過遇到D咁人渣嘅 (所謂) 老細！ 我一定會爭取要佢出返D糧比我！

開名啦

名都唔敢開
抵你俾人呃